# Diário-GC

    um editor e registrador de texto para desktop
    simples, seguro, moderno e bastante prático
    o Diário-GC usa uma criptografia personalizada por mim (Nurul-GC)
    que codifica os dados com base na interligação binária entre números e letras..

## De uma forma dinâmica

    o que significa que a primeira encriptação não é igual a segunda
    nem a terceira igual a nenhuma das anteriores..

## Já na 0.9v

    como poucos sabem o script Diário-GC foi um dos meus primeiros projectos
    comecei a minha carreira criando diversos desafios para que pudesse testar
    as minhas capacidades e desde então já sofreu bastantes mudanças
    nasceu primeiro como um editor de texto básico
    (escrito em python e desenhado por código usando tkinter)
    passou depois para um caderno digital com registo e inicio de sessão
    depois sofreu algumas alterações no seu layout, cores e imagens
    depois adotou a criptografia e agora emigrou para um design
    bem mais interessante com (PYTHON + QT = PyQt)..

## Pai do [GCrypter](https://github.com/Nurul-GC/GCrypter)

    bom, eu não diria PAI
    mas uma inspiração para criar uma ferramenta (somente) criptográfica
    o GCrypter serve para criar dados encriptados (usando o mesmo algoritmo de criptografia)
    embora a nova versão do Diário-GC também só tenha esta função (guardar encriptados) mas são
    dois utilitários bastante diferentes..

---
**Muito Obrigado pelo apoio, espero que disfrutem das minhas pequenas ferramentas!**

&copy; 2019-2020 [Nurul Carvalho](mailto:nuruldecarvalho@gmail.com) \
&trade; [ArtesGC](https://artesgc.home.blog)
